［奴才］習近平「重要指示」支持香港科研 政府發稿：感謝習主席親自批示

國家主席習近平回應在港兩院院士來信並作出重要指示，支持香港成為國際創新科技中心。政府發言人今日發稿回覆，稱「非常感謝習近平主席親自作出批示」，肯定香港具有雄厚的科技基礎和高素質的科技人才，以及香港科技界為香港和國家發展作出的重要貢獻。對於批示亦提及要促進香港和內地加強科技合作，支持香港成為國際創新科技中心，政府發言人稱，這為香港的科技界帶來極大鼓舞。

新華社今報道，24名在港中國科學院院士、中國工程院院士給中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席習近平寫信，表達了「報效祖國的迫切願望和發展創新科技的巨大熱情」。

報道指出，習近平高度重視24名在港兩院院士來信，他指出香港擁有較雄厚的科技基礎及眾多高質素科技人才，是中國實施創新驅動發展策略，建設創新型國家的一支重要力量。

報道提及習近平發出「重要指示」，科技部及財政部多次召開專門會議，從國家整體科研布局和支撐香港自身發展兩個層面，研究加強內地與香港科技合作的相關舉措，並會同中聯辦充分聽取特區政府和科技界意見，先行先試、特事特辦，有系統落實習近平的重要指示精神，支持愛國愛港的科研人員深入參與國家科技計劃，有序擴大和深化內地和香港的科技合作。

政府發稿稱，歡迎並感激中央政府的支持，容許香港大學和科研機構申請中央財政科技計劃項目，並可以在香港使用有關資助，形容是內地與香港科研合作的重大突破，也是本地學術科研界的訴求，「現屆政府致力推動科研及創科發展。我們相信容許科研資助跨境流動的新政策，將為香港的科研界注入更多動力，促進本地科技人才與內地合作及參與國家重大科技任務，並發揮香港在科研及國際化優勢，聚集大灣區及全球各地的創新資源，共同發展大灣區成為國際創新科技高地。」

中國技術出入口被美國封鎖
立即支持香港發展科研

成個政府好似太監咁

一國兩制
兩手準備
再加埋上星期話加快引入所謂外地創新專材
又係諗住用香港做後門突破美國制裁

要求取消香港關係法

做到咁出位仲想突破
今次真係香港關係法凍過水啦

思想封閉既國家學人搞科研
刁種真係on9到連小學生都不如

香港又開返IC廠啦

喳

又搵香港做白手套

做到咁明顯美國唔攪9香港就真係出奇啦

乜鳩「有系統落實習近平的重要指示精神」
愈來愈覺得依條友原來真係弱智
佢啲措詞同行為完全同老同出一轍
仲停留係半個世紀以前

佢以為自己落order 俾錢 下面班友就會做得到
科研最講人才同探究精神 你香港做IT供樓除時俾人裁 高層老屎忽不思進取 發展乜鳩科研?
你夠唔夠俾幾百億 然後等3年無結果去開發新技術 華人社會根本無可能
最後只會=土法煉剛 成班白痴係度上欺下暪 貪夠就拍拍羅友走人

x2

雜種endorsed左 HK is not 支那

「謝主隆恩！！」

唔需要網上簽名了
玩到咁過分
侵侵實睇到

今次真係玩完 痴埋中國都無好野

又拎香港個名去搞搞震

寫謝主龍恩咪得囉 搞咁多

好有全民大煉的味道

冇希望
已心淡

習近平作出重要指示，支持香港成為國際創新科技中心

政府發言人今日回覆﹕「喳。」

古代精神係咁上下
皇上有御旨, 下面班奴才就要完成架啦

謝主隆恩

奴才自當盡力為皇上效力

洗唔洗特登出公開聲明多謝
真係擦鞋不遺餘力

想美國唔制裁香港，邱騰華個腦係唔係裝屎

三面紅旗時代再臨。
古有衛星田一畝地種三千斤菜。
今有創科局五百億送大陸三公。

唔講唔醒起原來香港仲有個創科局

呢d太監文都係用返殘體太監字顯示合適d

谢主隆恩

奴才自当尽力为习主席效力

林病 ： 多謝習太宗 習太宗萬歲萬歲萬萬歲

用殘體字
唔係有辱國體，茲事甚大

倒退幾百年

侵侵準備收香港皮

其實只係借香港地做科研

支持香港科研>輸入內地IT人材>騰訊華為香港設公司總部>正式搬家

佢指示你就整到咁外國整咁耐把撚

正路。
我真係唔知政府除左奶支那春袋鞋底之外，仲有咩會識做

咩好似呀而家直頭做俾你睇話你知佢係太監呀

咩太監，而家妹仔林鄭毒蛾

成個奴才咁！

垃撚圾 佢唔指示你就唔識做喇咩 柒撚濛濛食甜筒返屋企食蕉啦習近平 洗撚你指示呀 小學雞係度說三道四

賤種奴才基因已經順利運作

又做白手套

我地香港大把人材，絕對勝過強國
起碼我地班狗官話比全強國人知，我地擦鞋奶共既能力絕對比佢地強

謝主隆恩

共剷支文直頭唔入流, 倒退幾億年都上唔到大台
人地係用 謝主隆恩 呀

皇帝御批 臣子要回批咁

正一狗勞才

加埋放寬支那IT狗
都好明顯想點

香港其中之一死因係一個本來全球最有活力自由市場經濟體淪陷廿年來不停要受北方指令指指點點, 一個成熟高度發達經濟體要聽命於一個計劃經濟既發展中經濟體, 等同小學生去指導大學生, 仲要個大學生感恩

新華社今報道，24名在港中國科學院院士、中國工程院院士

24個有幾多個係正香港人？

需要時就會用香港passport去歐美

各位兄弟 其實都唔撐香港搞創科？

我覺得我地創意會好過上面

上面唔抄野好似會死咁

狗奴才

你咁天真以為係港苦撐港人搞創科 好大機會係引入大量大6人用港地用港錢用港名目搞創科, 成果歸大6咋

用香港包裝支那IT

香港班高宦又有油水撈啦

肯定攬炒啦
最近中央政府有個資助計劃sub香港啲大學
香港啲大學收埋好多美、德、日唔賣大陸嘅儀器
準備因為呢個計劃同大陸合作共用
幾間廠已經準備唔再賣俾香港
準備唔當香港係個別地區就算

充用利用香港，都用左成21年

鬼佬仲咁傻？
強國仲未用夠？

香港班官真係太監到

所以曾俊華 做唔到特首, 就係咁解
因為曾俊華 最起碼有骨氣

如果習近平向香港落「指示」
可能曾俊華 直情會話:「我們香港識得自己搞掂自己, 無需要習主席操心」, 落鳩習總面

真係好撚核凸
自眨身份 狗奴才

係扮香港人申請移民

當美國傻咩？一定制裁埋香港。